想砌機($5000)

要求
16gb ram
128ssd 1TB hdd
i7 u

完全唔打機 唔洗display card

5000蚊做唔做到?
平時用開notebook 唔係幾熟台機

做到

差唔多?定係有凸??

留名學嘢

Ssd加大啲啦 好快唔夠用

要比多少少

更新 發現原來可以裝matx

Ddr3

屌你笑撚左

周圍格下價可以$5000埋單

Intel 4 Cores 8 Threads Core i7-7700 Kaby Lake (3.6GHz,8M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 HK$ 2190
<SSD>WD Green SSD 120GB WDS120G1G0A 2.5" SATA3 6Gb/s SSD 固態硬碟 7mm HK$ 388
WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 313
<NB>G.SKILL DDR4 2400MHz 16GB (1x16GB) SODIMM Ripjaws Series F4-2400C16S-16GRS HK$ 935
MSI 微星 B250M PRO-VH B250,DDR4,LGA 1151,USB3.1 Type A/C M.ATX M/B HK$ 570
ANTEC NE450C-BR NeoEco2 450W 80Plus Bronze 火牛 HK$ 399
ANTEC VSK4000B-U3 (黑色) ATX Mid-Tower Case HK$ 220

無知一問, <NB> 唔係即係notebook ram咩

why dont try r5-1600

係喎
轉呢隻
ADATA Premier DDR4 2400MHz 16GB (1x16GB) Ram AD4U2400316G17-R

柒左 見2133以為是ddr4

5000銀要i7 7700，為何唔用平1000嘅r5 1600

呢點真係要請教下大家
以前買開notebook都係intel, 淨係對intel 既生態有少少concept, 所以諗起u就淨係諗intel

AMD就真係唔係太熟, 所以開post個陣冇諗過。

睇返d spec i7 7700 frequency 大
但AMD 就6 core 12 threads 同 有大d cache

除左呢d spec 既分別同埋要對埋返 main board重有咩考慮因素??

首先部腦通常做咩先？

dual boot window, linux(ubuntu)
主要ubuntu
慣左唔同workstation 開唔同既野
所以會開好多chrome tab
另外好多時會開virtual box 行 vm, vm入面通常用黎試野, 唔會用好多resources
因為讀緊CS, 會開 IDE, 又係食好多 resources

所以要16g ram, 平時既computation唔算好大
但係有時都會做d CPU bound 既operation

所以對cpu 同ram要求比較大

ssd 就原本淨係諗住落 os, 但係諗諗下比多少少 256GB都ok

amd 1600 16gb ubuntu here
買asus 底板就ok

Intel:

Intel 4 Cores 8 Threads Core i7-7700 Kaby Lake (3.6GHz,8M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝
數量:
1
價錢: HK$ 2190
ASUS 華碩 PRIME B250M-A B250,DDR4,LGA 1151,USB3.1 Type C M.ATX M/B
數量:
1
價錢: HK$ 680
KLEVV FIT4 DDR4 2400MHz 8GB (1x8GB) Ram KM4F8GX1N-2400-15-15-15-35-0 with Heat Sink
數量:
2
價錢: HK$ 465
Kingston SSDNow UV400 Series 120GB 2.5" SATA 3 6Gb/s SSD 固態硬碟 (SUV400S37/120G) 7mm
數量:
1
價錢: HK$ 440
WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD
數量:
1
價錢: HK$ 313
ANTEC VPF550 AN-PS-VPF-550 550W 80Plus Bronze火牛
數量:
1
價錢: HK$ 399
Sharkoon VAYA-ECO Middle Tower Case
數量:
1
價錢: HK$ 220
總數量: 8 總數: HK$ 5172

AMD:
AMD Ryzen 5 1600 YD1600BBAEBOX 6 Cores/ 12 Threads, 3.2GHz,19M Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
數量:
1
價錢: HK$ 1675
GIGABYTE 技嘉 GA-AB350M-GAMING 3 B350,DDR4, AM4 Socket, USB3.1 Type A, M.ATX M/B
數量:
1
價錢: HK$ 705
KLEVV FIT4 DDR4 2400MHz 8GB (1x8GB) Ram KM4F8GX1N-2400-15-15-15-35-0 with Heat Sink
數量:
2
價錢: HK$ 465
Kingston SSDNow UV400 Series 120GB 2.5" SATA 3 6Gb/s SSD 固態硬碟 (SUV400S37/120G) 7mm
數量:
1
價錢: HK$ 440
WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD
數量:
1
價錢: HK$ 313
ANTEC VPF550 AN-PS-VPF-550 550W 80Plus Bronze火牛
數量:
1
價錢: HK$ 399
Sharkoon VAYA-ECO Middle Tower Case
數量:
1
價錢: HK$ 220
Sapphire藍寶石 SA-DCA-R5230-1GD3 R5 230 1GB DDR3 顯示卡
數量:
1
價錢: HK$ 265
總數量: 9 總數: HK$ 4947

因為1600x無onboard display,所以求其買張卡
另外要check下AMD list 果2條ram 支唔支援塊底板

research完,好似AMD岩我多d, 本身我usage就係多multi-process同multi-threading

但係display card個到真係求其一隻就得?
如果1600 係咪唔洗另外加風扇都ok

1600x先無風扇送(好似)

如果真係100%唔打機(e.g. lol) , display card 真係求其買都ok